上帝能否創造一個例子論證憤怒是好事

// 有人說憤怒是壞事，有人說憤怒是好事，有人說處理憤怒的情緒需要智慧……試以「談憤怒」為題寫作文章一篇，談談你對憤怒的看法。//

乜野steve jobs, 勾踐, 岳飛都被人ban左, 大家仲有冇好例子

利申:存在主義撚

連登仔

hulk

要現實例子

共產黨憤怒地反攻日本仔 100分

sky哥哥

會考30分, 高180, J長30cm

憤唔憤怒根本唔關事, 因為一開始就成功左

岳飛都BAN?

大總統等於「憤怒」
大總統係鋼鍊最好打、最型、最受歡迎角色
所以憤怒係好事

呢個都算咩 無睇漫畫 但電影呀教授好似唔想要呢份力量架喎

岳飛成功因為岳家軍勁, 同考評局BAN sj一樣

怒髮衝冠，憑闌處，瀟瀟雨歇。抬望眼，仰天長嘯，壯懷激烈。

二戰反攻諾曼第得唔得？
籍著對德國人既憤怒，解放返歐洲

我是憤怒

考評局:二戰勝利因為美國佬科技先推, 工業發達, 資源豐富

今年試題黎？

不過報告指出，是否因籍著對德國人的憤怒而打勝仗已可商榷，再者反攻諾曼第之成功應歸因於其戰略部署，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

and法國佬對家鄉地型既熟悉+蘇聯佬係東邊分散德國兵力

同憤怒完全無關

上帝能否創造一個不被考評局駁回的"憤怒是好事"例子?

好事係咩好事先,吳三桂憤而降清係好事定壞事?

唔該你唔識歷史就咪係度鳩吹啦

你on9?你唔識考試就收皮啦

林則除？

新萬能key誕生

講毓民得唔得

上帝係全知全能全善

法國大革命前夕皇室召開過最後嘅三級會議
會議失敗收場 第三級嘅人嘅訴求不被回應
群情兇湧 好衰唔衰又落左場大雨 火上加油
網球場宣言就係咁黎 完全係因為憤怒導致呢件事
呢件事亦成為法國大革命嘅序曲

我死諗爛諗 夾硬諗到個例子
結果我一句收左自己皮
何以見得法國大革命係好？
屌你諗埋我個份
諗完要解釋 解得黎睇怕又會離題
佢玩曬

考評局﹕
法國大革命搞到成個歐洲立立亂
雅各賓黨就亂咁斬人頭
各國因為法國大革命而反法 最後搞到歐洲大戰
點會係好事
立論錯誤 立場不清

藺相如完璧歸趙
利申:9up

不過報告指出，是否因籍著對法國人的憤怒而成功革命已可商榷，再者君主立憲派之成功應歸因於啟蒙運動，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

當年二次世界大戰爆發
日本仔偷雞摸狗突襲我國
到處姦淫擄掠
激起我大中華國民義憤
及後由我共產黨總書記毛澤東毛主席統合民憤怒氣
帶領共產黨黨員精英
憑怒氣 憑義憤 憑毛主席嘅偉大領導
一鼓作氣打敗蘿蔔頭日本鬼子
光復我中華
衛我主權
犯我必誅

咁會唔會有五星星

17dse 5* 比個仆街check卷 最後差3分錯字5**
特登買左本翻黎討論下
我覺得唔關例子有幾多事
關你個諗法點寫問題
認真我0文筆
但立意只係講憤怒有時無可避免
點樣好好運用個憤怒先係我地應該諗既野
寫左大約1400字only

咁可以駁論㗎嘛，題目係看法，無話一定要三句全認同
話憤怒係好事本身已經難講，夾硬舉例唔合適都無可厚非，公開試中文題目不嬲好多偽命題懶開放 文言文題特別多

我是憤怒 分分鐘可燒死你=好事

最後奴隸起義都失敗 死好多人 何謂好事

憤怒變做動力>將件事做好>成功

然後考評局就話你成功，係因為你做好左件事，唔關憤怒事

我憤怒
在於我人生中其中一個最努力，最難渡過的關口，最後竟然只由你們決定成敗。
我憤怒
在於我十多人寒窗苦讀，最後只能迎來你們否定的結果。

所以我決定以我的怒火，轉化為動力，好好完成這個考試。
你們不必否定我的憤怒最後達致的成功，只是因為我有良好的老師，辛勤的練習。

不！

我不打算在此文中講述我如何因憤怒而苦幹。

因為怒火的驅使，我早已在考評局放置足以使其移為平地的炸藥。只要在評卷時我竟然不是滿分，局內的線人就自然會進行引爆。

不知道我申請覆卷時，你們的頭還在不在你們的身驅上呢？

哈哈！考生試卷戲言，萬萬不可當真。

不過我覺得這個險，你不值得冒！

即係叫大家『和理非非』、唱『今天我…』

巴打好文采

日本鬼子屠殺我中國30萬人
憤怒
所以而家掘起
要超越日本鬼子

前線老師9成都係今天我黎
我明點解佢地會bam

我印象中我寫咗孫中山 司馬遷 陳勝吳廣 孔子唔太確定 佔中都好似有寫 出咗個5**俾我

打開機都知有啲game有憤怒值越嬲越勁

現實世界就諗唔到

日軍對珍珠港的偷襲對第二次世界大戰的發展有著重大的影響。由於日本這次未宣而戰的行動，美國公眾輿論憤怒不已，全國自孤立主義轉為支持參戰；而歐洲的德國和義大利也對美國宣戰，美國因此也加入歐洲戰場。美國強大的工業能力，給予各個反軸心國陣營大量的資源，導致最後軸心國的滅亡。

//呢個o唔ok？

Hulk愈憤怒就愈好打
而愈好打就愈受歡迎
連電影都拍多幾套
所以憤怒係好事

1314年馬刺

阿基里斯既憤怒成就一個傳奇故事

其實我都覺可能唔關用咩例子事，例如太急寫例子，前面少咗解釋，詮釋時太生硬，搞到例子fail咗。好似古代文人拿前人做例子，講嘅嘢都各有不同，但點詮釋達到自己目的先係關鍵。

其實起題時，即第一段，解釋多啲自己對憤怒嘅理解，講憤怒咩方面，或者有咩價值/害處，緊扣主題解例子，應該穩陣高grade啲。

如果我寫，會話適當處理憤怒情緒，不可放縱，將憤怒化為動力，引一句「化悲憤為動力」。之後幾段用下古今中外名人例子(2-3個，其實用返大家講過嘅都得，岳飛，sj，挫折後發憤嘅人大把)。

不過後面要補翻底，話要因時制宜，切勿過猶不及（考評局最like呢啲中化嘢)，再引2個例子對比，齋憤怒同忍下就成功(越王)例子比較，總結就話憤怒未必係壞事，要有智慧處理便可有作為。

世界仔all-rounded答案，畀maker覺得你諗嘢全面，5*以上走唔甩

思想正確 5**

唔關事 個年西岸任何一隊入final都可以收猩猩皮

但係前一年臨尾香無左個冠軍

你莫退避

董昭

孫悟空因為憤怒，變成了傳説中的超級撒亞人，打敗菲利。除了為同伴報仇雪恨外，更奪回了拿美星的超級龍珠，復活普羅大眾。悟空成功變身超級撒亞人後戰無不勝，保護地球功不可沒。由此可見憤怒可以激發大家潛能，突破自己，挑戰自我。所以憤怒對我們利多於弊,大家不妨沒事發脾氣，有益身心。

試答

五毛狗又來圍爐啊？
咁講你唔洗對題啦
狂讚你地支那咪得囉
五毛狗借試題讚支那

拎刀Cut有線算唔算

btw 有話要寫憤怒係好事咩
我狂踩憤怒 話佢一無是處
咁得唔得

唔識中国就收皮啦

笑傲江湖林平之，為報滅門之仇先可以jer都唔要練辟邪劍法

義憤填膺

耶蘇仲係小朋友，有次憤怒都殺人啦，黑聖經有記載

吳三桂衝冠一怒為紅顏
放清兵入關
為中華民族作出莫大貢獻
捍衛中國領土完整

香港人
憤怒咁去金鐘聽歌唱歌

不過報告指出，是否因籍著對美國人的憤怒而參戰已可商榷，再者同盟國之成功應歸因於各國合作，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

唔憤怒點變超西呀

Jordan比莫湯保block完fing手指
轉頭爆返佢樽fing手指

雲佬炒十二碼比對面笑
轉頭入返波係對手面前慶祝

我是憤怒～

條友個智商令人擔憂 屈毛狗就係咁撚弱智

瑞典u21反勝法國u21

上帝說要憤怒

不過報告指出，是否因籍著對中國人的憤怒而成功打敗日本已可商榷，再者戰爭之勝利應歸因於美國扔了二粒原子彈，促使日本立即投降，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

你係咪唔想撈

點解岳飛都會被Ban?
佢自己都話怒髮衝冠憑欄處

失敗者

成首國歌唱埋出黎話中國人憤怒了所以強國勃起即刻5**啦

將『大中華國民』改為『中華民族 』

屌你老母依家啲考試真係為屌而屌 連岳飛個例子都唔得
好心佢地啦，屌你小學雞捉錯處咩

耶穌聖殿前憤怒掃場
又憤怒又正面又唔犯罪
耶撚無撚得輸

基度山恩仇記咁出名得啦掛

主角落難後實行復仇計劃, 淨係過程同影響都有排玩

復仇=負面=最多攞2

考評局： 應以中國例子佢引(因為考官唔識西方野)

蘇秦遊說秦王失敗所以好嬲，覺得自己應該有富貴名利，於是發憤圖強再讀書，引錐自刺其股，溫到唔比自己瞓覺

如果佢遇到挫折嘅時候，係沮喪同絕望，可能會覺得自己努力都係徒勞係功，甚至一蹶不振

如果佢好樂觀，唔在乎挫， 咁佢會繼續去嘗試，但唔會刺激到佢有好大轉變，突然努力好多

但正正係因為憤怒，令佢想向秦王報仇，話比所有人知佢係得嘅，於是佢即刻超級努力，最後去遊說趙王成功，名成利就。

而家嘅年輕人都係一樣，唔甘於被標籤「90後」、「廢青」，對社會嘅不公不義深感不滿。有人認為佢地係憤世嫉俗，其實佢地只係嫉惡如仇，亦唔想比人睇死。就係呢種憤怒，呢種想推翻世界，證明自己嘅情感，令佢地勇敢發聲，令佢地勇於追夢。

其實咩例子都好，真係視乎你係點解釋。只要用個例子，你屈到佢係由頭到尾都係好嬲，成為佢做某啲野嘅推動力，我覺得係冇問題。

小說

非現實例子 下年再考過

不過報告指出，蘇秦是否因籍著憤怒而發奮成功已可商榷，再者遊說趙王之成功應歸因於各國對制衡秦國的戰略需要，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

點定義好與壞

讓子彈飛

不過報告指出，是否因籍著對法國人的憤怒而成功反勝已可商榷，再者瑞典足球隊成功應歸因於球員技術與戰術部署，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

闡述粗疏
咁成篇六國論都唔駛教，因為只不過係作者鳩up, 六國破滅係因為秦國勁

基督山伯爵

不過報告指出，是否因籍著對香港人的憤怒而成功守和國足已可商榷，再者港隊成功應歸因於中國隊on9，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

咁你玩撚哂啦考評局

宇智波佐助 好嬲先勁

波士頓茶葉？

其實憤怒係種感受
點體現先係重點
譬如美國初期歧視黑人，黑人實有憤怒 唔憤怒都唔會諗抗爭

不過報告指出，宇智波佐助是否因憤而強大有待商榷，再者宇智波佐助的強大應歸因其家族血統及角色定位，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏

有時候要同人bargain一樣超出你應得範圍內既野, 理性反而會拖後腳

用談判方法理解憤怒存在的原因

歸因於塊地太硬

其實根本係佢份報告最闡述粗疏

考評局理解表面就得

樓主dse 寫作咩grade?

挪亞果陣咪嬲到清左場

c永清買聖誕卡

共產黨嬲得唔得？

一嬲就成班人急住收皮，話怕佢地嬲都
對佢地黎講係好事

認真 我有寫果陣支持7警果幾條撚樣
我話呢班友顛倒是非 話7警係7俠5義
對年輕人咁多年受既道德教育根本唔同

年輕人有憤怒係好撚正常
但我地憤怒去話罷買乜罷買物
其實都係無用 得你自己嬲

人地都係馬照跑舞照跳咁生存落去
不如將啲嬲用黎同佢地好好溝通⋯
呀孔子呢條友被圍7日都不慍
所以 大家互相討論 代干戈為玉帛啦。。。果啲

你考試梗係寫呢啲中化野架啦
唔通寫話嬲就有passionate 然後香港就可以獨立咩

啲憤青寫唔到呢種啦
認真我擺個HKEAA marking都比人負評

沒有對帝國主義的憤怒 就沒有新中國

kobe

source?

不過報告指出，美國公眾是否因憤怒而支持參戰已可商榷，再者美國戰勝軸心國應歸因於其強大的工業能力，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

michael jordon

SOURCE呀

作文引用喬布斯因憤怒研發「蘋果」 被指邏輯謬誤

報告同時指出，中文作文卷出現「公式化」的答案，例如當中作文題目以解開個人「心結」為題，有考生就一篇泛文「必要的沉默」為題，「依樣葫蘆」寫作，原文寫祖母偏心男孫，新年團聚時自己看不過眼，本想直斥其非，最後因母親搖頭示意，而有所諒解，心結便解開，惟情節生硬，說服力不足，及文不對題。

另外，不少考生在作文中舉喬布斯的事蹟說明憤怒的作用，指喬布斯因為被他創立的公司解聘而感到十分憤怒，而憤怒令他日後重投公司，更研製蘋果手機而領導業界。不過報告指出，喬布斯是否因憤怒而重投公司已可商榷，再者蘋果手機之成功應歸因於其設計意念，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

fail

悟飯

如果話拳擊手需要憤怒提升腎上腺素，加強表現得唔得

大洪水?

上帝發脾4
幫地球洗白白

悲憤
憤怒為原動力 一種態度 對不公不平不義之事應有嘅態度 但隨後需搭配堅毅不屈之智

文天祥
林則徐 篇制怒
基度山恩仇記
法國大革命 人民憤怒

不過報告指出，是否因藉著提升腎上腺素而勝出已可商榷，再者拳擊手之成功應歸因於其日常訓練及拳擊技巧，與憤怒無關，立論難以成立，反映不少考生對事例的理解較為表面，常引用不恰當的例子，闡述十分粗疏。

邊個負評我企出嚟我保證唔屌撚死你

憤怒籃球係 kobe 同 westbrook，mj係意志力

邊個trash talk神有好下場
Westbrook 一嬲自爆

考評局雖然西，但睇下個報告，的確係有學生亂咁用例子 (尤其補咗Y字頭個班，背晒啲例子但係唔識用，一樣fail，咁樣反而害咗學生)。勸名位巴打做個高質user，唔好盲反。

其實本考評報告都寫得好清楚， 係學生推論問題，將以上說話變成推論步驟：

憤怒--->重返蘋果 --->創造智能電話--->改變世界

大佬咁樣點合理呀？ 但如果咁:

憤怒--->忍耐--->動力--->重返蘋果--->創造智能電話-->改變世界

我就唔相信咁樣解釋個例子會用唔到。
問題係啲學生不單捉到鹿唔識脫角，
而且表達得好差，個推論咁奇怪，變到一啲都唔合理
而且考評局仲想話俾啲學生聽，唔係背晒Y字頭例子就得。

4個字

極度憤怒

你點連都係唔會得。因為句評語係講緊憤怒同iPhone 無直接關係，你點都唔會link 得埋。

有iPhone 因爲SJ 有料見地有能力。

一件奇蹟發生永遠都係一連串長嘅事引致，但係而家考評局就暫開佢一件件事黎睇。咁只要中間有多過一個可能都會話你邏輯錯誤。

基本佢果句評語係真。萬能Key

聖經講上帝憤怒然後咩天火滅城啊、羅亞大洪水同咩埃及蝗禍加殺晒埃及人長子果啲得唔得？

數上帝暴行？抽中耶撚改卷就含撚了

耶撚唔係應該Buy上帝發嬲既咩

考評局

上帝洪水滅世係因為佢愛世人

幫人洗走d罪，點知班人咁廢頂唔順個洪水

憤怒有線cut 唔到>上office兇人>cut到>社會重視>各大供應商都易cut左

全部同我企起身

題材負面 易令青少年產生暴力傾向 鼓吹暴力解決問題
唔用上面個template都ban得

憤怒七宗罪黎 上帝唔會犯罪 所以上帝無憤怒 佢解決問題姐